---
title: Feuer auf Borneo und Smog auf Samui
author: Patrick Kollitsch
type: post
date: 2015-10-23T12:06:54+00:00
url: /2015/10/feuer-auf-borneo-und-smog-auf-samui/
featured_image: /wp-content/uploads/2015/10/automatisch-gespeicherter-entwurf/borneo-feuer-smog.jpg


tags:
  - indonesien
  - smog
  - wetter

---
Jedes Jahr um diese Zeit &uuml;berzieht Smog den S&uuml;den Thailands. Das geht jedes Jahr so, weil man in Indonesien den Regenwald durch Brandrodung abholzt (illegal). Dann liest man von Smog und Luftverschmutzung im S&uuml;den, aber hier auf Samui merkte man nur an einigen wenigen Tagen etwas. 

Dieses Jahr erwischt es uns aber recht heftig mit Smog auf der Insel, weil die Br&auml;nde etwas mehr aus der Kontrolle geraten als bisher und so durchleben wir den schlimmsten Smog in 17 Jahren. Sagt man. Das sieht dann so aus dass die Luft vor der T&uuml;r wie in einem deutschen kalten Februar recht undurchsichtig weiss vor sich hin schwabbert. Riecht wie verbranntes Holz, logischerweise.

Die Thais hier k&uuml;mmert das recht wenig und mein Nachbar verbrennt jeden Tag weiterhin seinen M&uuml;ll hinterm Haus. Ich bilde mir ein, dass das Atmen schwerer f&auml;llt, abgesehen von der Geruchsbel&auml;stigung und Sichtprobleme.

Das Satellitenbild oben stammt von den Inseln Borneo und Sumatra.

Gesund ist das nicht, und so hat die Regierung schon angemerkt, dass man sich mal mit der indonesischen Regierung (die seit Jahren nichts dagegen unternimmt) unterhalten wird.